{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026508",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "부모산"
    },
    "text": "親山 (부모산)\\n\n忠清北道清州市興徳区\\n\n忠清北道清州市興徳区飛下洞と池東洞の境界に位置する父母山は高度233mとして清州市の隣接した住宅地に位置している。 この山は市民が休息と散歩を楽しむために週末によく訪れる場所だ。 周辺には錦江の支流である美湖川流域に発達した丘陵と沖積平野が広く広がっているが、山頂には父母山城が位置している。 山の名前は父母山と呼ばれ、以前は峨陽山、岳陽山、峨嵋山など別の名前で呼ばれたという。 この山は四方に高い山がなく、適した位置に山城が位置したという。 「シンズン」には父母山の山城に関する記録があるが、石で積もった山城の周囲は240027字であり、城内には大きな池があったが現在は崩れたと記録されている。 また、大東輿地図でも清原郡と境界を成す栗峙の山脈で「父母城」が言及されている。 父母山という名前は高麗末モンゴル侵入と関連した伝説から由来したという。 この伝説によると、本来この山は阿陽山と呼ばれたが、蒙古の侵入の時、この地方の人々がここに避難したが、常に霧がかかっていて敵軍に知らされず安全に生存できたと伝えられている。 その恩恵を親に例えて父母山と呼んだという。 だが、国語学界では「親」という地名を「不毛」の変形と推定しているが、これは「プルムのような形をした山」または「プルムのある山」の意味で地名由来を説明している。",
    "QA": [
        {
            "question": "父母山はどこに位置していますか？",
            "answer": "父母山は忠清北道清州市興徳区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "父母山はどのくらいの高さですか？",
            "answer": "父母山の高さは233mです。"
        },
        {
            "question": "父母山は何のために市民が訪れる場所ですか？",
            "answer": "父母山は市民が休息と散歩を楽しむために訪れる場所です。"
        },
        {
            "question": "父母山の周辺にはどのような地形が広がっていますか？",
            "answer": "父母山の周辺には美湖川流域に発達した丘陵と沖積平野が広がっています。"
        },
        {
            "question": "父母山の頂上には何がありますか？",
            "answer": "父母山の頂上には父母山城が位置しています。"
        },
        {
            "question": "父母山の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "父母山の名前は伝説によると、蒙古の侵入時に霧に包まれて敵軍に知られず避難できたことから、親の恩恵を称えて名づけられました。"
        },
        {
            "question": "父母山の山城に関する記録はありますか？",
            "answer": "「シンズン」には山城の記録があり、石で積もった山城の周囲は240027字であり、城内には大きな池があったとされていますが、現在は崩れたと記録されています。"
        },
        {
            "question": "父母山には他の名前でも呼ばれることがありますか？",
            "answer": "以前は父母山と呼ばれる前に峨陽山、岳陽山、峨嵋山など別の名前で呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "父母山の名前にはどのような意味が込められていますか？",
            "answer": "「親」という地名は「プルムのような形をした山」または「プルムのある山」の意味で、地名由来を説明しています。"
        },
        {
            "question": "大東輿地図には父母山に関する言及がありますか？",
            "answer": "はい、大東輿地図では清原郡と境界を成す栗峙の山脈で「父母城」が言及されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 429,
        "QA": 433
    }
}